就叫它「美國肺炎」吧，爽吧 - 林夕

就叫它「美國肺炎」吧，爽吧 - 林夕

路透社

TripAdvisor發來一封電郵，好像向親愛的旅客致歉，霎眼瞥見又「不可接受」，又「錯誤」，又「嚴重」，又「確保」，「在此，我們必須要誠摯地說一聲，對不起！」發生什麼大事？

我這用家遭受到什麼損失，是訂好的航班有出錯，是訂好的酒店不容許入住，要流落街頭，要創辦人兼行政總裁老外發簽名信？

哈哈哈，真是錯得離譜，那「不可接受的錯誤」，原來是發送給全球用戶的電子郵件使用了「錯誤表述」把「coronavirus（新冠病毒）」，錯誤翻譯為「武漢肺炎」，這就是「嚴重且不可接受的錯誤」，要「誠摯地說一聲，對不起！」

嘩，大大個感嘆號，用戶才承受不起。至於始作俑者，本來承受得起有餘，只可惜發源地的政權擁有一顆不變的玻璃心，脆弱，但鋒利，動不動就弄到玻璃碎了一地，之後，強國出產的玻璃會強化，化為無人能閃避的暗器。

同樣跟強國有糾纏不清的金錢瓜葛，同樣有一本難唸的生意經，美國總統慢思快想、狂人快語，硬是要在講稿中臨時修改，公開說「中國病毒」，吹脹，懶理強化玻璃發言人一次又一次又一次警告抗議譴責，特朗普是特種強化玻璃，吹極唔脹，名副其實，特別給普世科普了一下這個科學問題，就是中國傳播出來的病毒，連武漢病毒都唔收貨。

方丈小器乃自古以來國情，但施主又何必執着？苦主都未跟你計較損失，名相就順其自然吧。疫情從武漢開始爆發，叫一聲武漢肺炎，又有何罪過，需要動用國家機器抹黑苦主們抹黑你呢？必也正名乎？罷了，洋人學名是科學問題，中華大名，強國的附庸都幫手正名為新冠肺炎，就讓專業人士用新冠肺炎吧，將來再有類似病毒，就叫全新、翻新、創新、新新冠肺炎，累贅一點又何妨？病毒污染全球，還污名化前，污名化後，委實唔化。清者自清，所謂抹黑的謠言不用交給歷史澄清。武肺最大受害者居民私底下說一聲武肺，理論上比說新冠肺炎「解氣」，也不覺得武漢會被污名化，是武漢被官僚污染罷了。

記者在鏡頭背後、普通人在人前人後，請問有誰會說：「小心新冠肺炎啊。」不說中國病毒已經非常愛國了，正常人只會說武肺，科學家袁國勇並沒有說錯，只是跟旅遊仲介老闆一樣，各有苦衷同樣收回一時正確的口誤。真正愛國者，並不介意這病毒、這瘟疫叫什麼，而是怎麼來、怎麼擴散速度不受控，如果連病灶都不肯正視，你儘管叫它「美國肺炎」吧，但這國家確實染病。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署